Два одинаковых мяча жёстко прикреплены к концам стержня (см. рис.). Длина стержня равна $50\unit{см}$,
диаметры мячей равны $20\unit{см}$. Стержень закреплён посередине на шарнире $O$ и может свободно
вращаться. Система помещена в сосуд, в который очень медленно добавляют воду. Начальное положение воды и
мячей показано на рисунке. Постройте зависимости высот центров мячей от уровня воды. Центры мячей всегда
находятся на оси стержня. Считайте, что под давлением воды мячи могут слегка сжиматься. Мячи плавают в
воде.
\answer{
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[
            /pgfplots/axis labels at tip/.style = {
                xlabel style = {
                    at = {(current axis.right of origin)},
                    yshift = 2ex,
                    anchor = east,
                    fill = white
                },
                ylabel style = {
                    rotate = -90,
                    at = {(rel axis cs:0, 1)},
                    xshift = 1ex,
                    anchor = north west,
                    fill = white
                }
            }]
            \begin{axis}[
                width = 10cm,
                xmin = -10,
                xmax = 82,
                ymin = -50,
                ymax = 50,
                axis x line = middle,
                axis y line = left,
                axis labels at tip,
                xlabel = {$h, \unit{см}$},
                ylabel = {$x, \unit{см}$},
                xtick = {-10, 0, ..., 80},
                ytick = {-50, -40, ..., 50},
                tick label style = {font = \small},
                label style = {font = \small},
                grid = both]
                \draw[line width = 2pt, red] (-10, 0) -- (10, 0) -- (45, 35) -- (70, 35);
                \draw[line width = 2pt, red] (10, 0) -- (45, -35) -- (70, -35);
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
}
\tags{8, город, рычаг}